4人上水遊行後被控管有攻擊性武器等 中五生被蘇文隆拒保釋

民主黨北區區議員與網民日前在上水合辦「和理行」集會及遊行，冀港府正視區內水貨客問題，事件中4名青年，包括去年在「光復上水」遊行中，曾疑因逃避警員而跨出天橋欄杆險墮橋的科大生，分別被落案起訴管有攻擊性武器、在公眾地方作擾亂秩序行為等4罪。今午分兩案在粉嶺裁判法院提訊，控方申請押後案件至下月18日及3月3日，以待律政司法律意見及進一步調查，期間三人獲准保釋，中五男生另涉去年「929全球反極權大遊行」，裁判官以擔心他不依期歸押及重犯等理由，拒絕其保釋申請。

20歲學生吳念聰被控於今年1月5日在港鐵粉嶺站外管有攻擊性武器，即一把鎅刀。中五男學生陳航生（20歲）被控於同日在上水中心地下近交通銀行管有一罐紅色噴漆，意圖將其作非法用途使用。廚師江浩倫（19歲）則被控於同日在港鐵上水站外近行人過路處，煽惑他人衝擊警察防線。科大四年級生吳睿康（21歲）另被控同日在上水中心外管有攻擊性武器，即一把生果刀、一枝木棍及一把扳手。

控方反對陳保釋，透露18年來港定居的他，於當日下午4時疑衝入上水廣場被擒獲，遭帶往港鐵上水站外搜身，警方搜獲手套、眼罩、防毒面具等。

署理主任裁判官蘇文隆批出保釋令，各人須交出5000元擔保金、不得離港、居於報稱地址、守每晚宵禁令，另外江及吳須禁足上水四個商場及整個石湖墟範圍。

前年先移民香港？

第一次光復上水

咁寫應該係

中五男學生陳航生（20歲）被控於同日在上水中心地下近交通銀行管有一罐紅色噴漆，意圖將其作非法用途使用。

控方反對陳保釋，透露18年來港定居的他，於當日下午4時疑衝入上水廣場被擒獲，遭帶往港鐵上水站外搜身，警方搜獲手套、眼罩、防毒面具等。

屌你老母咁輕控罪都唔比保釋

929嗰條隨時審足幾年 要還押足幾年？

721元朗恐襲果幾個白衫保足1年

沒有普選，唯有獨立

尼條姓蘇嘅遲早天收。

又係呢條垃圾官，次撚次都有佢份

就快係佢手上非法集結都唔比保

噴油都係？

-李運騰 Mr. LEE Wan Tang, Alex (高等法院原訟法庭法官)

郵包藏丫叉 警扮送貨後拘大學生 高院拒保釋

-蘇惠德 Victor SO Wai Tak (署理總裁判官)

藏鐳射筆15歲少年罪成 官改控罪為「有意圖而管有攻擊性武器」 議員憂引發濫告

-陳碧橋 Michael CHAN Pik Kiu (裁判官)

【胸部襲警案】吳麗英判囚3個月15日 保釋候上訴 法官陳碧橋：感人身安全受威脅

-杜浩成 Joseph TO Ho Shing (裁判官)

審多宗社運案杜浩成屢惹爭議

-嚴舜儀 Ada YIM Shun Yee (裁判官)

涉踢朗豪坊星巴克貨架 青年准保䆁禁足所有商場 反修例以來首例

-香淑嫻 Veronica HEUNG Shuk Han(裁判官)

7人涉非法集結爭議宵禁令 官稱已平衡重犯風險被告權益：最好24小時留在家中

-張潔宜 Kathie Cheung Kit-yee(署理主任裁判官)

【9.21 元朗示威】青年被搜出開山刀斧頭等 判囚一年 官指殺傷力強

-蘇文隆 Don So Man Lung (署理主任裁判官)

16歲男生涉搶警槍襲警禁保釋 疑曾扣動板機3次

-劉淑嫻 Miss LAU Suk Han (特委裁判官)

8.5 三罷貼反送中海報被票控 片段證警搜身後稱「冇問題」 官裁定表證成立

嗱 你咁即係話埋德仔啫

-蘇惠德 Victor SO Wai Tak (署理總裁判官)

藏鐳射筆15歲少年罪成 官改控罪為「有意圖而管有攻擊性武器」 議員憂引發濫告

有手套、眼罩、防毒面具有咩問題？
根本就冇罪，依家連保釋都唔俾
有險可守喎

蘇文隆係點樣上位的？

大家唔記得咗？

一罐紅色噴漆

香港法院亂鳩咁審
噴漆都算非法工具
噴單車唔撚俾呀

香港7百萬人, 全部等死

推